港商成中商代理人 犯「竊取美國高科技」大忌

中國時事評論員林和立向《蘋果日報》指出，將香港與大陸視為同一稅區，絕對不是美國口上說說，而是經過包括總統川普和美國高層嚴肅討論得出，「香港政府不應該忽視」。他指出，報告特別提及大陸透過香港公司作為購買美國高科技的「代理人」，已經正中美國當局最高度關注的核心問題－－「竊取美國高科技」。

林和立指出，港府當局在習近平會見林鄭月娥後，開始籌備23條立法相關工作，然而屆時「既然香港高度自治名存實亡，（美國）再沒理由優待香港，可能會直接取消《美國－香港政策法》」。

不過林和立指出，美中雙方在月底於阿根廷舉行的G20峰會上的互動，也將是重要指標。

近日有傳北京為了平息貿易衝突，已向美國提交書面計劃，並為G20峰會上促成「川習會」準備，而美國貿易代表萊特澤（Robert Lighthizer）也透露，將暫緩對中國新一輪的加稅計畫。不過彭博社15日引述消息指出，中方提出的書面建議只是稍為修改之前提出過的說法，並形容「老調重彈」、沒有承諾任何重大改革。

看準香港自治名存實亡？ 美國無懼順差、取消惠港政策
《看中國》
《看中國》
上報2018年11月17日 上午8:01 [GMT]
美國國會和國務院相繼以強硬措辭釋出取消對香港貿易優惠的訊息，香港特首林鄭月娥聲稱，香港是對美國貿易順差最高的經濟體，認為美國是「損人又損己」。既然如此，為何美國敢取消對港優惠政策呢？

美國國會、國務院連番出擊 建制派動搖

美國國會美中經濟與安全審查委員會14日發表的年度報告中，首次以單獨一章節闡述香港，一改以往「呼籲」、「促請」的口吻，直言「香港變得越來越像其他中國城市」。

報告並指出1992年訂立的《美國－香港政策法》，是為了支持香港在「一國兩制」的框架下，保障其作為國際金融貿易港的地位，目前出口香港的貿易政策仍然很寬鬆，但鑑於北京不斷干預和侵蝕香港自治的情況，美國商務部「應該」考慮「是否仍將香港和中國內地作兩個單獨關稅區處理」。

美國國務院發言人15日也在推特發表聲明，指美方現在「越來越關注香港發生種種破壞基本自由的事件」、敦促北京和香港政府「遵守一國兩制原則下的承諾」。

國家主席習近平在本周一才接見港澳代表團，期間要求港澳主動溶入「改革開放」中，並提及「加快建設香港國際創新科技中心的建設」。香港建制陣營要求就23條立法的呼聲也越來越高。

港媒形容，北京或已經錯判美國態度，以為距離美國對香港出手的時間「還很遠」，不料事隔2日，美國國會已經展現強硬態度、美國國務院也表明立場。自由黨黨魁鍾國斌也坦言：「如果美國當了香港是中國其中一個普通城市，香港可以說已經玩完」。

稱美國「損人又損己」 美損失僅九牛一毛

《蘋果日報》報導，然而，正在出席亞太經合組織（APEC）會議得香港特首林鄭月娥，仍以強硬姿態反擊美國，批評美國「指控失實，持雙重標準、戴有色眼鏡看待香港與中央關係」。她又聲稱「香港是美國貿易順差最大經濟體，若美方取消香港貿易對待，會損害美國在港利益，是損人又損己。」

根據2017年美國貿易數據，香港確實是對美國貿易順差最高的經濟體，順差為325億美元，而中國是對美國貿易逆差最高的經濟體，逆差高達3752億美元，遠高於排名第二墨西哥的711億美元。而香港作為一個淨輸入港，最大的貿易逆差來自中國大陸，換言之，如果美國取消對港貿易優惠，美國在香港的損失僅是「九牛一毛」，卻能撼動中國大陸的巨額逆差。

如果G20支那唔跪
大家真係唱定外幣都得
God bless HKER

支那企硬都似

美國會報告

Hong Kong continues on the path of greater economic integration
with the Mainland. The Hong Kong government has sought to
position Hong Kong as a regional hub for China’s Belt and Road
Initiative and a key node of the Guangdong-Hong Kong-Macau
Greater Bay Area integration project, Beijing’s plan to establish
a globally competitive advanced manufacturing, finance, and
technology center.

報告摘要（英文）：

香港繼續走上更加經濟一體化的道路
與內地。 香港政府一直在尋求將香港定位為中國一帶一路的區域樞紐倡議和粵港澳的關鍵節點大灣區整合項目，北京的計劃建立具有全球競爭力的先進製造業，金融業和技術中心。
<google翻譯>

要佢變民主中國？
繼續發中國夢啦

好期待下年關係法報告

先終止入口軍民兩用技術
再質疑香港係洗黑錢天堂
再搞關係法 關稅區
再加埋香港同中國同等關稅
N次衝擊 唔少外資一定會走

真蕉土

温水煮蛙 ，香港人最舒服

快則g20香港關係法若傾不掂數會玩完，慢則下年檢討都會玩完……

以trump風格，應該大你一輪，口水戰幾次之後，黎料，首先整鋪大大地既，然後再逐d逐d整，同你叫價，然後又同你示返好，不斷loop，直至對方完敗…

無咁快，太多外資係香港，起碼要俾時間佢地走

換左外幣都唔好放銀行

侵侵好快會凍結

可以放citibank嘅

屎總冇得唔企硬
唔企硬到時兩邊不是人

巳換保平安